\documentclass[12pt,twoside,openright]{article}

%
% Pour les documents rédiges en Français
%
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Utilisation des commandes d'indentation
%
\usepackage{indentfirst}

%
% Style de Page
% --------------------
%
\pagestyle{headings}

%\setlength{textheight}{8.0in}

% Pour rentrer des sources d'algorithmes
\usepackage{minted}

% Graphics
% -------------
\usepackage[dvips]{graphicx}

% Ajout de commentaires
%
\usepackage{comment}

% Bibliographie
% -------------------
%  \bibliographiestyle{}

% Titre, auteur et date
% ---------------------------
\title{Collège doctoral UGA \\
\vspace{0.3cm}
   Introduction à R \\ \vspace{0.2cm}
   Bases du langage - Traitements statistiques}
   
\date{du 23 Janvier au 8 février 2018}

% Pied de page
% -------------------
\usepackage{fancyheadings}
%\pagestyle{fancy}

% Debut du document
%
\begin{document}
\maketitle

\section{Gestion de données}
\subsection{Importation et fusion}
\begin{enumerate}
\item Importer les fichiers etat1.csv, etat2.csv, etat3.csv.
\item Fusionner les trois data-frame en un seul en utilisant les colonnes communes afin de répéter les lignes de manière adéquate.
\end{enumerate}

\subsection{Importation et sélection}

\begin{enumerate}
\item Importer les fichiers fusion1.xls et fusion2.xls.
\item Conserver uniquement les variables yhat1, yhat3, Rhammos, Arabinos. Avec ces 4 variables, créer un data-frame unique.
\item Ajouter à ce data-frame les variables yres1 et yres2 qui retranchent, individu par individu, les valeurs de yhat1 à celles de Rhammos et les valeurs de yhat3 à celles de Arabinos.
\end{enumerate}

\end{document}